<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://linghengx.github.io</id>
    <title>PolarLight</title>
    <updated>2019-12-31T15:43:01.344Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://linghengx.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://linghengx.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>知不可为而为之</subtitle>
    <logo>https://linghengx.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://linghengx.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, PolarLight</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四叠半神话大系]]></title>
        <id>https://linghengx.github.io/post/si-die-ban-shen-hua-da-xi</id>
        <link href="https://linghengx.github.io/post/si-die-ban-shen-hua-da-xi">
        </link>
        <updated>2019-12-31T08:18:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>“阁下没问题的。你至今的两年很努力。不要说接下来的两年，接下来的三年、四年也一定能够出色地白白糟蹋掉。我向你保证。”</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“阁下没问题的。你至今的两年很努力。不要说接下来的两年，接下来的三年、四年也一定能够出色地白白糟蹋掉。我向你保证。”</p>
<!-- more -->
<h2 id="所谓">所谓</h2>
<p>对大学生活不满了。重回大一起点，仿佛拥有无限的可能性。每个可能性的结局再次指向不满。把以上先后联立，便是四叠半神话大系。<br>
一部动漫。一点也不正能量。鬼才导演汤浅政明的代表作之一。宿命与可能性的集合。西西弗斯的灵魂长出了魔幻现实主义的皮囊，然后披上了画风抽象的外套，清奇而不做作。把以上随意联立，便是四叠半神话大系。<img src="https://linghengx.github.io/post-images/1577782254993.jfif" alt="" loading="lazy"></p>
<h2 id="所为">所为</h2>
<h3 id="可能性">可能性</h3>
<p>大概有人会说：“反正你还年轻，人生有无限可能。”天底下没有那种蠢事，不可以惯坏年轻人。<br>
我们大部分的烦恼来自于幻想自己有另一种可能的人生。把希望寄托于可能性这种虚无缥缈的东西之上，正是万恶的根源。你必须认同无法变成其他人的自己。<br>
所以不要随意使用“可能性”这个词。你能成为飞行员吗？你能成为偶像歌手吗？你能成为用必杀技拯救世界的英雄吗？<br>
或许能行也说不定，但是眼睛老是注视着不存在的东西是不行的。<br>
<strong>你必须认同你只能成为如今的自己。</strong></p>
<h3 id="延续性">延续性</h3>
<p>“同学，如果良机来了，千万别让它跑掉。良机来的时候，不可以漫不经心地做同样的事。请把心一横，采取和至今截然不同的做法抓住它。这么一来，不满就会消失，你就能走上另一条人生道路。尽管那里也会有不同的不满。你应该很清楚我在讲什么。”以上是占卜老奶奶的劝诫。<br>
然而人的思维是连续的线，我们的每一刻都受上一刻，即曾经的自己（经历、知识等）支配，现在的自己总会被过往束缚，如何去截然不同？所谓截然不同的一横，实则是预料之中的必然，而非内心一动的偶然。不是想有就会有，而是早已注定的。当过去锁死了所有的道路，心是无论如何也横不起来的；但若它在堵塞道路之时，终归留下了一条小路，那么你早晚会沿着这条小路，走向心一横的那一瞬。<br>
<strong>你必然会成为如今的自己。</strong><br>
<img src="https://linghengx.github.io/post-images/1577782283092.jfif" alt="" loading="lazy"></p>
<h2 id="无所畏">无所畏</h2>
<p>在今年的最后一天重温这部动漫总有一种非现实性的错觉，我仿佛一点一滴地成了厚厚的云。我要柔软地拥抱我最喜欢的那句话：<br>
&quot;假如，那时候，我选择了其他的道路，一定会度过不一样的学生生活吧。 然而，根据我八十天里穿行四叠半世界的印象，我不管选择哪条路，这两年的生活也不会有什么大的变化。 因此，虽然我不会拥抱过去的自己，也不会肯定过去的错误，但是我不会简单粗暴的处理它们。&quot;<br>
<strong>你可以去爱如今的自己。</strong><br>
<img src="https://linghengx.github.io/post-images/1577782969376.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我眼中的《变形》]]></title>
        <id>https://linghengx.github.io/post/wo-yan-zhong-de-lesslessbian-xing-greatergreater</id>
        <link href="https://linghengx.github.io/post/wo-yan-zhong-de-lesslessbian-xing-greatergreater">
        </link>
        <updated>2019-12-27T04:41:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>当文章被交付后，它仍是作者的孩子，还是独当一面的孤儿？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>当文章被交付后，它仍是作者的孩子，还是独当一面的孤儿？</p>
<!-- more -->
<p>换言之，持有文章最终解释权的是作者还是文字本身？当文字在作者不知情下独自呈现了某个主旨、某个目的，并被眼尖的读者指出，若是作者不承认，文字可以联合读者一同暴打作者吗？<br>
我颤抖地抬起手，赶快敲下《我眼中的&lt;变形&gt;》来保个命。</p>
<!-- more -->
<p><strong>若一言概之</strong>，《变形》最初是乱七八槽的，在不断修改的过程中，越来越多的物被赋予象征性，物与物之间出现越来越多的关联性，它才真正实现了“变形”而非“变态”。</p>
<!-- more -->
<p><strong>若解剖得细致一些</strong>，比如把这篇文章剥得精光，一件衣服都不准它穿，那么呈现在眼前的便是：一个年轻人被公交车撞飞，然后翻滚几圈，公交车上前稳稳地推着他的尸体，一直推到下一个公交车站。在运送年轻人的过程中，年轻人的血肉逐渐被剥离，最终不再为形体。结尾再补充道，以上的景象全是一个病人的梦境，而梦，是隐喻的、肆意妄为的。<br>
那么开始给它一件件穿衣服吧，它开始有些冷了，毕竟成都的冬天带真伤。<br>
若把上面的物意象化，在公交车车头前横着的硬邦邦的尸体不就是一个保险栓吗？而壳的破碎，保险栓的消逝也一一对应着上述的现实。公交车则象征着主流社会，承载着无数人，势不可挡，撞飞、碾碎所有的障碍物。而车上散发的欢声笑语则代表着主流的意识形态，余音袅袅地留在身后经过的地方，又或者早已传到前方未到之处，正如意识形态的影响深远持久，贯穿了过去、现在、未来。<br>
另外还有前照灯这个家伙，他在保险栓两侧，关系挺近的，但是为什么保险栓会消逝，而它没有？原装与非原装。相比于和主流社会融洽共处的中心人，年轻人是一个已经定型的边缘人，因某种原因被压垮（被不知主人的手推了一下），于是被迫融入主流。这样的人无法真正融入主流，因为身在曹营心在汉，于是在强行融入大潮的过程中，被不断撕裂，破碎。</p>
<!-- more -->
<p>幸好以上的一切不过是一场梦，病床上的人终于醒了过来，他再一次回到了可爱的世界。亲朋好友们可高兴了，给了他“爱听爱看”的口头祝贺和关切的目光，即尖叫和眼珠，尖叫是异化的欢声笑语，眼珠是变形的前照灯，<strong>还是原来的配方，还是熟悉的味道，所谓宿命，不断往复，终归无法摆脱。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[变形]]></title>
        <id>https://linghengx.github.io/post/bian-xing</id>
        <link href="https://linghengx.github.io/post/bian-xing">
        </link>
        <updated>2019-12-24T02:24:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>黑色的天幕下是暗红的山。路在山的体表肆意蔓延。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>黑色的天幕下是暗红的山。路在山的体表肆意蔓延。</p>
<!-- more -->
<p>载着越加清晰的欢声笑语，公交车顶了过来，如喘着粗气的公牛。这时，年轻人被推了一下，便自觉地走进画好的圈里。手中的行囊在两秒后将慌乱地飞向夜空，待到落地，年轻人早已化为公交车的保险杠，远去了。</p>
<!-- more -->
<p>保险杠位于车头正中，两盏前照灯余光的重叠处。它翻飞，然后僵硬，如摊烂泥，软在细雨中。公交车跟上前去，热心地推攘保险杠，然而它不太细腻，总会不时地，精确地剥下保险杠的外壳。沿途洋溢着斑斓的碎块、青紫的细流。<br>
行程继续着。它们往前淌着，涌向海潮，那里有……更多的欢声笑语。<br>
一路上，你仿佛不时听见行囊在振翅、碎块在滑翔、细流在腾踊，很轻柔，像棉花糖在被咬断后的前一刻化在舌尖上，于是你睡得更甜了。</p>
<!-- more -->
<p>然而保险杠终究会消逝，在抵达终点的前一刻。这是非原装的宿命。在撒满一路的欢声笑语中，在探照未来的前照灯间，被远去啦。</p>
<!-- more -->
<p><strong>当你从病床上醒来时，闻讯赶来的我们会给予你最衷心的祝贺——运用一声声兴高采烈的尖叫和一双双乌黑油亮的眼球。</strong><br>
<img src="https://linghengx.github.io/post-images/1577783835981.jfif" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>